<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contributions on COCOA Open Source Project</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/</link><description>Recent content in Contributions on COCOA Open Source Project</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>接触確認アプリ（COCOA) オープンβ版について</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/open_beta_version/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/open_beta_version/</guid><description>接触確認アプリ（COCOA) オープンβ版について # 新型コロナウイルス接触確認アプリ（COCOA) のオープンβ版についての説明です。 オープンβ版をインストールいただく前に、ご確認ください。
現在実施中のオープンβ版 # 現在実施中のオープンβ版は以下の通りです。
v2.0.0 オープンβ版（2022/03/15開始、2週間前後実施予定） Android版 : https://play.google.com/apps/testing/jp.go.mhlw.covid19radar iOS版 : https://testflight.apple.com/join/2tBJvty4 いずれのOS版も、動作検証のために使う端末から上記のURLにアクセスし、それぞれの指示に従うことで参加することができます 主要な変更点 : 接触確認に使うAPIの最新版への切り替え オープンβ版を公開する目的 # リリース予定とほぼ同等のアプリを、開発者に事前にご利用いただくことで、深刻な不具合をリリース前に検知して修正する 新機能等を実験的に実装したアプリを、開発者や利用者に事前にご利用いただくことで、ご意見をいただき、よりよいアプリへ改善する オープンβ版を公開するのは、COCOA初の試みとなります。 多くの開発者に参加いただき、新機能に改善の余地がある場合には改善案をいただいたり、新機能が適切に実装されていた場合には賛同のご意見をいただけることが、今後のよりよい開発につながります。
不具合を発見したり、新機能にご意見がある場合には # オープンβ版の不具合や改善提案がありましたら、開発コミュニティまでお知らせください。 投稿にはGitHubのアカウントが必要になります オープンβ版の内容以外のご要望、ご意見などは Q&amp;amp;Aページに記載がありますお問い合わせメールアドレスにご連絡いただきますようお願い致します。 参加に当たっての留意点 # オープンβ版では、実験的に実装した機能をはじめ、COCOAの基本機能（陽性情報登録、接触確認機能）についても、正しく動作しない可能性があることをご了承ください オープンβ版についても適切に動作検証を行っていますが、品質保証が行われる前の状態であるため オープンβ版では、現時点では通常のサポートはおこなっていません 接触通知が出たときに受けられる行政からのサポートも対象外となっています 不具合などがある場合の対応は開発コミュニティで行っています オープンβ版を導入する端末は、普段使いとは別の動作検証のために使える端末をご使用ください 普段使いの端末にオープンβ版を導入して、接触通知が出たときに、通常版であれば受けられる行政からのサポートが対象外となってしまうためです Androidでは、OSの制約上Googleアカウント単位での参加になるため、オープンβ版参加用のGoogleアカウントをご用意いただき、そのアカウントをオープンβ版用端末に設定し、そのアカウントからCOCOAをインストールしてください iOSでは、（iOS特有の留意点を書く、TestFlightの使用方法など） 既知の不具合 # ［A11Y］［iOS］ 画面読み上げ（VoiceOver）を有効にするとスクロールができなくなる</description></item><item><title>貢献についてのガイドライン</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/guidelines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/guidelines/</guid><description>貢献についてのガイドライン # 🙌🎉 コントリビューターの皆様、ありがとうございます！ 🎉🙌
デジタル庁が管理/運用している本 GitHub リポジトリを通じ、新型コロナウイルス接触確認アプリ（COCOA) の改善に貢献いただくためのガイドラインです。Issue や Discussion、 Pull Request をお送りいただく前に、ご確認ください。
Issue へのコメントや Discussions について # Issue の投稿、コメントはご自由にどうぞ！　質問や提案などは Discussion で受け付けています。 デジタル庁 GitHub運用方針の注意事項もご確認ください。 Issue や Discussion を追加する場合、必ず既に同様の Issue が無いか検索をしてから作成してください。 お送りいただいた Issue や Discussionに対する回答は保証できません。また、Pull Request についても必ず反映できるとは限りませんのでご了承ください。 文言変更や見た目の大幅な変更、機能の追加といった、コンテンツの意味を変えるものについては、関係者との調整が必要です。採用される可能性は決して高くないことをご了承いただけましたら幸いです。 本ドキュメントの更新も大歓迎です！ 技術的な内容以外のご要望・ご提案について # 技術的な内容以外のご要望、ご意見などは Q&amp;amp;Aページに記載がありますお問い合わせメールアドレスにご連絡いただきますようお願い致します。 技術的な内容以外の Issue 、COCOAの改善に関係がないと思われるご意見については、コメント無しにクローズさせていただくことがありますのでご了承ください。 開発に関する情報 # エディタ # 本プロジェクトでは、EditorConfigをサポートするエディタの使用を推奨しています。EditorConfigに対応しているエディタにつきましては、以下のページをご参照ください。
デフォルトで対応しているエディタの一覧 プラグインのインストールが必要なエディタの一覧 プロジェクトボード # 本プロジェクトの状況については、プロジェクトボードを参照してください。
プロジェクトボードの内容は確定ではありません。状況に応じて変更する場合があります。</description></item><item><title>Pull Requestが取り込まれるまで</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/handling_pullreqeust/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/handling_pullreqeust/</guid><description>Pull Requestが取り込まれるまで # Pull Requestは貢献の一つです。Pull Requestでは一般的に次の手順で取り込まれます。
Issueの投稿 # Issueを投稿します。これはコラボレーターだけでなく、すべてのコントリビューターの皆様に行っていただけます。
トリアージ # GitHubコミュニティとして # コラボレーターにより現象の再現性などを確認後、必要に応じてラベルを付けます。また、開発チームによる確認が必要と思われたものについてはwaiting-confirmationラベルを付与します。
開発チームとして # 開発チームによる確認が行われます。確認が完了すると開発チームが運用している課題管理システムに登録されます。この際、Internal Tracking IDをIssueのDescriptionに付記します。確認が完了するとconfirmedのラベルに変更します（IssueとInternal Tracking IDは1:1の関係ではありません。1つのIssueに複数のIDが対応する場合があります）。
担当の割り当て # Issueの担当を決めます。コントリビューターの皆様で担当しても良いという方はその旨申し出てください。help wanted / welcome-contribution のラベルがついているものを優先して対応いただけると助かります。申し出をいただければコラボレーターがIssueにassignします。assignについては、同じIssueに対して複数のコラボレーターが作業をすることで後から調整が必要になったり、誰かの労力が無駄になることを避ける目的があります。何卒ご協力ください。
Pull Requestの作成 # Pull Requestを作成します。基本的にはdevelopブランチ向けに出します（大きめの変更の場合、featureブランチを用意することもあります）。Pull Requestを出す際は、必ずDescriptionに対応するIssue番号を記載してください。
コードレビュー # GitHubコミュニティによるコードレビュー # コラボレーターがPull Requestをレビューします。Approve権限はコラボレーターにしかありませんが、コントリビューターの皆様どなたでもコードレビューに参加できます。
開発チームによるコードレビュー # コラボレーターがApproveした後、開発チームがコードレビューをします。
Pull Requestの取り込み # Pull Requestが取り込まれます。Pull Requestの作成時期と、取り込み時期によってはコンフリクトが起こる可能性もあります。 その場合、コンフリクトの解消をお願いする場合があります。</description></item><item><title>Contoributors</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors/</guid><description>Contirbutors # COCOA Contirbutors # Takym Kuu 山本ユースケ Murayu Kenji Suzuki （アルファベット順）</description></item><item><title>COVID-19Radar Contoributors</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors_covid19radars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors_covid19radars/</guid><description>COVID-19Radar Contirbutors # COVID-19Radar Japan Core contributors # Kazumi Hirose Kristina Yasuda Noriko Matsumoto Yasuaki Matsuda Takashi Takebayashi Akihiko Kodama COVID-19Radar Contributors # Kazumi Hirose (Organizer) Noriko Matsumoto (Designer/Device iOS Lending) Yasuaki Matsuda (Server side / Azure Functions) Takashi Takebayashi (Multilingual localization) Akihiko Kodama (UI/UX Design Adviser) Atsushi Kuramochi (Xamarin / Program Debug) Ben Ishiyama-Levy (Xamarin / Xamariners) Udara Alwis (Xamarin / Xamariners) Pedro Costa (Xamarin / Xamariners) Colin Bacon (Xamarin / Xamariners) Lohith GN (Azure Functions / Xamariners) Chew Min Cheong (PM / Xamariners) Albilaga Pradana (Xamarin / Xamariners) Chaminda Chandrasekara (DevOps / Xamariners) Pushpa Nilmini Herath (DevOps / Xamariners) Nirasha Chathurangi (QA / Xamariners) Tomoaki Ueno (Medical Information and Advisory) Tsuyoshi Ushio (Server side / Azure Functions) Takeshi Sakurai (Client iOS) Kazuki Ota (Create Build pipeline on AppCenter) Taiki Yoshida (Power BI / Power Apps) Fumiya Kume (Client Xamarin) Takayuki Hirose (Device Mac Lending) Kristina Yasuda (Public Relations and Activity) Yuya Yoshida (Public Relations and Activity) Nori Suzuki (Public Relations and Activity) Rie Moriguchi (Public Relations and Activity) Michiyo Hano (Public Relations and Documentation) Ryota Nakamura (Beta Testers communication lead) Takafumi Ochiai (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Jurika Morita (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Gai Matsushita (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Akira Tsumura (Documentation) Hisashi SOGA (Documentation) Takuya Fujiwara (Xamarin) Daryal Murat Akay (Turkish Translation) Glenn Colpaert (Dutch Translation) Su Wei (Simplified Chinese Translation) Justin Liu (Simplified Chinese Translation) Michael Tsai (Simplified Chinese Translation) Mikael Håkansson(Swedish Translation) oyasan_ba2 (Client Android / Translate Japanese) Alberto Diaz Martin (Spanish Translation) Ali Khaled Heikal (Arabic Translation) Kaminaka Rikuya (Documentation) Rachid Zarouali (French Translation) Rikuya Kaminaka (Documentation) Akira Kakkar (github actions) M Reza Faisal (Indonesian Translation) Mohamed BOUZIDI(github actions) Yutaro Iino (Documentation) Kohei Ikeda(Documentation) Daniel Kastl (German Translation) Iyotetsuya (Traditional Chinese Translation) Anharu (Xamarin) Soichi Ikebe (Xamarin / Documentation) Elisa Sakamoto (Italian Translation) Leo Ando (Client Android) Prastyo (Indonesian Translation) Kosuke Ogawa (Client iOS) Mizuki Kubota Moe Sakuraba Yuki Kawanishi Satoshi Iguchi Kimihiro Shirase Tassana Thaveeteeratham (Thai Translation) Kotaro Sakamoto Koichi Yokota (Documentation) Original Covid19Radar Beta Testers # Nagahata Kenji Takahiro Soda もくだいさん Sayaka Ito こばちき 松原 徹( Toru Matsubara ) Takuya Fujiwara ヤン Seiji Suzuki sogaoh Takeshi Yamamoto Ryosuke Sakuma Tomohiro Shimoie F丸 .</description></item></channel></rss>