<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>COCOA Open Source Project</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/</link><description>Recent content on COCOA Open Source Project</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>v1.4.0リリースで発生した障害について</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/report/accident-v1.4.0.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/report/accident-v1.4.0.html</guid><description>v1.4.0リリースで発生した障害について # 障害の内容 # v1.1.5以前にインストールをして利用規約に合意した状態からv1.4.0にアップデートするとアプリが起動できなくなる。
発生日時 # 2021年11月25日午後3時
復旧日時 # iOS: 2021年11月26日午前10時47分
Android: 2021年11月27日午前11時40分
発生した事象 # v1.4.0にアップデート後、COCOAが起動不能になる。
影響範囲 # プラットフォーム・OSバージョン # Android, iOSのすべてのOSバージョン
台数 # 2,100万台（推定される最大値）
算出根拠 # v1.2.0がリリースされる前（v1.0.0 - v1.1.5）にダウンロードされたすべてに影響したと考える。アンインストール数については全数を把握できないため考慮しない。
【接触確認アプリ】ダウンロード数・陽性登録件数 推移を元に &amp;ldquo;R2.11.30（2,084）&amp;ldquo;から&amp;quot;R2.12.28（2,245）&amp;ldquo;に線形に推移したと仮定して、v1.2.0リリースのあった&amp;quot;R2.12.03&amp;quot;時点のダウンロード数を推計した。
影響を受けた機能 # UIを伴うすべての操作（陽性情報登録を含む） バックグラウンドでの診断キーのダウンロードと接触確認 影響を受けなかった機能 # Bluetooth受発信による接触記録（接触確認APIの機能） 発生から復旧までのタイムライン # 11/25 15:00 - v1.4.0リリース（Google Play, AppStore） 開発チーム iOS端末3台、Android端末2台で公開されたアプリv1.4.0が起動できることを確認 16:17 - GitHub Issue #517 「COCOA v1.</description></item><item><title>デジタル庁 GitHub運用方針</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/operation_policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/operation_policy/</guid><description>デジタル庁 GitHub運用方針 # デジタル庁が運用するGitHubリポジトリ（以下「当リポジトリ」という。）を通じた情報発信にあたり、運用方針を以下のとおり定めます。
１ 投稿内容 # 日本国政府のITシステムに関する仕様や技術ドキュメントに関わる情報
デジタル庁の施策等について関わる情報
日本国政府のITシステムに関する問い合わせへの回答
２ GitHubリポジトリの運用者 # デジタル庁
３ 注意事項 # 当リポジトリにあるIssueやDiscussion、Pull Requestについては、必要に応じて回答いたします。
リポジトリで公開しているシステムに関係のないコメントや、以下の事項に該当すると判断したIssueやDiscussion、Pull Request、及びコメントは、その投稿者に断りなく、全部又は⼀部を削除する場合があります。
法令等に違反するもの 公序良俗に反するもの 犯罪行為を助長するもの 特定の個人、企業、団体等を誹謗中傷し、又は名誉若しくは信用を傷つけるもの 本人の承諾なく個人情報を開示・漏えいする等のプライバシーを侵害するもの 第三者の特許権、意匠権、著作権、商標権、肖像権などを侵害するもの 営利を目的としたもの 記載された内容が虚偽又は著しく事実と異なるもの GitHub利用規約に反するもの その他、運用上、不適当であると判断されるもの ４ 知的財産権 # 当リポジトリのソースコードについては、ライセンス条項によって提供されています。
５ その他 # 本運用方針は、予告なく変更する場合があります。</description></item><item><title>iOS版の通知許可に関するお願い</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/appendix/ios_local_notification/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/appendix/ios_local_notification/</guid><description>iOS版の通知許可に関するお願い # v1.2.6から、接触確認APIからの通知に加えて「ローカル通知」を利用するように変更しました。 iOS版をお使いの方は、ローカル通知を許可していただく操作が必要です（Android版をお使いの方は本ページの操作は不要です）。
ローカル通知を導入した理由 # 今後、COCOAが利用している「接触確認API」のバージョンアップを予定しています。 バージョンアップ後は接触確認APIからの通知は廃止されます。ローカル通知が許可されていない場合、COCOAから通知を使って接触の可能性をお知らせできません（接触確認処理に影響はありません。また、接触の有無についてはCOCOAの画面上で確認することはできます）。
ローカル通知の許可方法 # ローカル通知の許可方法は、次の通りです。
アプリ起動時の許可 # COCOA v1.2.6をインストールしてはじめてホーム画面を表示するタイミングで、ローカル通知の許可を求めるダイアログが表示されます。 「許可」を選択すると、以後、ローカル通知が有効になります。
バックグラウンド処理時の許可 # COCOA v1.2.6にアップデート後、最初に接触確認を行うタイミング（アップデート完了後、おおむね4時間以内）で、ローカル通知の許可を求めるダイアログを表示します。 「許可」を選択すると、以後、ローカル通知が有効になります。
手動による許可（マニュアル操作） # 「設定」アプリを起動して「通知」を選択します。 「通知スタイル」の中から「接触確認アプリ」を選択して「通知を許可」のスイッチをONにすると、以後、ローカル通知が有効になります。
ローカル通知の許可については、厚生労働省のサイトもご確認ください。
https://www.mhlw.go.jp/content/10906000/000829254.pdf https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/cocoa_00138.html https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html#Q4-16</description></item><item><title>ブランチ構成</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/branches/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/branches/</guid><description>ブランチ構成 # develop # デフォルトブランチです。Pull Requestは原則、このブランチに向けて送ってください。
main # リリースされているCOCOAのソースコードの最新版が格納されます。各バージョンのコードはReleaseにあります。
featureブランチ # 大きめの機能を作る際、複数人数で作業を分担するためにcocoa-mhlw/cocoa上に作ります。featureブランチがある場合、関連するPull Requestは該当するfeatureブランチに向けます。作業の完了後、develop向けにPull Reqeustを出す流れです。 featureを作るか、developをIssueやPull Requestの大きさを見ながらコラボレーターが判断します。詳細は相談してください。</description></item><item><title>プライバシーポリシー</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/privacy_policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/privacy_policy/</guid><description>日本語 # https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_pp_00027.html https://www.mhlw.go.jp/cocoa/privacypolicy_japanese.html 接触確認アプリケーションプライバシーポリシー # 【2021年12月1日 プライバシーポリシー改定のお知らせ】
これまで、接触確認アプリケーション（以下「本アプリ」といいます。）にて、陽性者の方が陽性登録を行う際に必要となる処理番号については、陽性登録後又は有効期限が切れた後はデータ上の保有はしておりませんでしたが、これを改め、問い合わせ等に対応する目的で処理番号を発行する管理システムのクラウド上にデータとして保有いたします。これに伴い、プライバシーポリシーを改訂しています。
【2020年12月15日 プライバシーポリシー改定のお知らせ】
これまで、本アプリは、陽性である旨の登録がなされると、14日間遡って接触の可能性のある利用者に通知をする仕組みとなっていました。厚生労働省は、保健所が行う積極的疫学調査との整合性を図る観点から、これを改め、陽性となった利用者が発症日又は検査日を本アプリに入力し、その約２日前以降（感染可能期間内）に陽性者と接触の可能性のある利用者に通知をするよう、本アプリの修正版の配布を開始しました。これに伴い、プライバシーポリシーを改定しています。主な変更は以下のとおりです。
本アプリの仕組みとして、陽性者が処理番号に加えて発症日又は検査日を入力し、その約２日前以降（感染可能期間内）に生成された日次鍵を通知サーバーに送信することにより、感染可能期間内にある陽性者との接触について通知する仕組みである旨を記載しました。 厚生労働省が本アプリを用いて取得する情報のうち、日次鍵については、感染可能期間内に生成されたもののみであることを明記しました。 厚生労働省が、本アプリに入力された発症日や検査日を取得したり、他のアプリ利用者に提供したりすることもないことを明記しました。 ○接触確認アプリケーションプライバシーポリシー
厚生労働省は、本アプリの提供に関し、適用ある法令を遵守するとともに、利用者のプライバシーの保護に最大限に配慮し、以下のポリシーにより、本アプリを提供します。
１ 本アプリの仕組み
① アプリ利用者（本アプリを利用して、本アプリが提供するサービスの利用を行う者をいいます。以下同じ。）のアプリ導入端末（本アプリを導入したスマートフォン端末をいいます。以下同じ。）において自動的に日次鍵（アプリ導入端末において、当該端末と一対一の対応関係を持ち、24時間単位で変更される識別子をいいます。以下同じ。）が生成され、記録されます。
② アプリ利用者のアプリ導入端末において接触符号（アプリ導入端末において、日次鍵をもとに生成され、10分単位で変更される識別子をいいます。以下同じ。）が自動的に生成され、記録されます。
③ アプリ利用者及び近接した状態にある他のアプリ利用者がそれぞれのアプリ導入端末のBluetoothを起動している間に限り、Bluetoothを利用して、(i)自らのアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、近接した状態にある他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、記録されるとともに、(ii)当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、自らのアプリ導入端末に対して自動的に提供され、記録されます。
④ アプリ利用者が、自らが陽性者（新型コロナウイルス感染症の陽性診断が確定した者をいいます。以下同じ。）であると判明した場合において、陽性者である旨をアプリにおいて登録する場合には、(i)(A)管理システム（新型コロナウイルスの陽性者及び濃厚接触者の情報を管理するため、厚生労働省が運用し、都道府県及び保健所設置市において利用される、新型コロナウイルス感染者等情報把握 * 管理支援システムをいいます。以下同じ。）に別途登録した自らの携帯電話番号又はメールアドレスに通知された処理番号（アプリ利用者が陽性者であると判明した場合に、管理システムから当該アプリ利用者に対して、ランダムに発行され、通知がされる無意な番号をいいます。以下同じ。）及び(B)当該陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合は発症日、ない場合には検査日（発症日又は検査日の約２日前以降を「感染可能期間」とします。）を自らのアプリ導入端末に入力します。それにより、(ii)当該アプリ導入端末から通知サーバー（アプリ導入端末と連携して、アプリ利用者が必要事項に同意の上で端末から登録した日次鍵を管理し、一定の条件の下で当該日次鍵を他のアプリ利用者のアプリ導入端末に提供する機能を有する、厚生労働省が管理するサーバーをいいます。以下同じ。）を経由して管理システムに対し、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会が行われ、(iii)管理システムから通知サーバーに対し、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かについての回答が行われます。
⑤ かかる照会の結果、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものである旨の回答が行われた場合は、陽性者自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限ります。）が、通知サーバーを経由して他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、最大で過去14日間分さかのぼって当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末内に記録された接触符号の検索が自動的になされ、接触（概ね１メートル以内の距離で、15分以上の近接した状態をいいます。以下同じ。）にあたる接触符号の記録があることが判明した場合には、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、不特定の感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性についての通知がされます。
２ 厚生労働省が本アプリを用いて取得する情報及び取得しない情報
(1) 厚生労働省が取得する情報
厚生労働省は、本アプリを用いて、以下に掲げる情報を取得します。 ① 上記１④のプロセスにおいて取得する陽性者の処理番号
② 上記１⑤のプロセスにおいて取得する陽性者の日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限ります。）
③ 上記１の本アプリの改善のために必要な本アプリの動作情報（本アプリで実施した処理の内容、処理が行われた時刻、処理の成功/失敗、処理の実施にあたり参照した情報、処理の結果として出力した情報、実施時の状態等を含みますが、処理番号、日次鍵、接触符号を含みません。）及び本アプリの利用環境に関する情報（利用している本アプリのバージョン、利用端末のOS、OSバージョン、端末機種を指します。以下、動作情報とあわせて「動作情報等」といいます。）
(2) 厚生労働省が取得しない情報
厚生労働省は、本アプリを用いて、(1)記載の情報以外の情報（以下に掲げる情報を含みますが、これらに限られません。）を取得しません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、アプリ利用者から、名前、生年月日、性別、住所、電話番号、メールアドレス、端末の位置情報その他のアプリ利用者を個人として識別可能な情報及びIPアドレス、MACアドレス、ホスト名その他の個別のアプリ導入端末を識別しうる情報を取得しません。 接触符号は、アプリ利用者が保有する各々のアプリ導入端末内で暗号化した状態で記録され、アプリ利用者を含めいかなる者も把握することはできず、厚生労働省もその情報を取得しません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、陽性者を個人として識別可能な情報を取得しません。そのため、厚生労働省が、陽性者の同意のもと、過去14日以内における感染可能期間内にある当該陽性者との接触に関する情報について、他のアプリ利用者が本アプリによる通知を受け取る際に、当該通知を受ける者に対し、当該陽性者を個人として識別可能な情報を提供することもありません。また、厚生労働省が、１④(i)(B)で入力された発症日や検査日を取得したり、他のアプリ利用者に提供したりすることもありません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、感染可能期間内にある陽性者と接触の可能性がある旨の通知を受けた者について、個人として識別可能な情報を取得しません。そのため、厚生労働省が、本アプリを用いて、当該陽性者に対し、通知を受けた者を個人として識別可能な情報を提供することもありません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性がある旨の通知をうけた他のアプリ利用者と当該陽性者との間の対応関係や接触の日時に関する情報を取得しません。 ３ 厚生労働省が本アプリを通じて取得する情報の利用目的及び利用方法
(1) 処理番号
厚生労働省は、本アプリにおいて陽性者でない者が陽性である旨の登録をすることを避けるために、厚生労働省が取得した２(1)①記載の陽性者の処理番号を使用します。すなわち、陽性者であるアプリ利用者が本アプリにおいて自ら陽性である旨の登録をする際に管理システムから当該陽性者に対して処理番号を発行の上通知し、陽性者がアプリ導入端末で処理番号を入力することにより厚生労働省の通知サーバーが取得した処理番号は、通知サーバーから管理システムに対する、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会に使用され、当該処理番号が陽性者に対して発行されたものであることが確認されてはじめて陽性である旨の登録が完了するという仕組みをとっています。 処理番号は、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの確認が完了した後、管理システム内に保有します。 (2) 日次鍵</description></item><item><title>利用規約</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/terms_of_use/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/terms_of_use/</guid><description>日本語 # https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_rk_00028.html https://www.mhlw.go.jp/cocoa/kiyaku_japanese.html 接触確認アプリケーション利用規約 # （目的）
第１条　本利用規約は、厚生労働省が提供する接触確認アプリケーションの利用に関し、これを利用するすべての者に適用される利用条件その他の事項を定めることを目的とします。
（定義）
第２条　本利用規約で使用する用語の定義は、次の各号のとおりとします。
　一　「接触」とは、概ね１メートル以内の距離で、15分以上の近接した状態にあった可能性が高い状態をいいます。
　二　「陽性者」とは、新型コロナウイルス感染症の陽性診断が確定した者をいいます。
　三　「感染可能期間」とは、陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合には発症日から約２日前以降、陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がない場合には検査日から約２日前以降をいいます。
　四　「接触確認アプリケーション」及び「本アプリ」とは、スマートフォンの近接通信機能（Bluetooth）を利用し、人と人との近接（接触を含む。以下同じ。）を検知及び記録し、あるアプリ利用者について陽性者であることが判明した場合に、当該陽性者の同意のもと、過去14日以内における感染可能期間内にある当該陽性者との接触を確認された他のアプリ利用者が、当該陽性者について個人として識別可能な情報を受け取ることなく、自らが過去14日以内に感染可能期間内にある陽性者と接触したことがある旨の情報について通知を受けることができるアプリケーションをいいます。
　五　「アプリ利用者」とは、本アプリを利用して、本アプリが提供するサービスの利用を行う者をいいます。
　六　「アプリ導入端末」とは、本アプリを導入したスマートフォン端末をいいます。
　七　「日次鍵」とは、アプリ導入端末において、当該端末と一対一の対応関係を持ち、24時間単位で変更される識別子をいいます。
　八　「接触符号」とは、アプリ導入端末において、日次鍵をもとに生成され、10分単位で変更される識別子をいいます。
　九　「通知サーバー」とは、アプリ導入端末と連携して、アプリ利用者が必要事項に同意の上でアプリ導入端末から登録した日次鍵を管理し、一定の条件の下で当該日次鍵を他のアプリ利用者のアプリ導入端末に提供する機能を有する、厚生労働省が管理するサーバーをいいます。
　十　「管理システム」とは、新型コロナウイルスの陽性者及び濃厚接触者の情報を管理するため、厚生労働省が運用し、都道府県及び保健所設置市において利用される、新型コロナウイルス感染者等情報把握・管理支援システムをいいます。
　十一　「処理番号」とは、アプリ利用者が陽性者であると判明した場合に、管理システムから当該アプリ利用者に対して、ランダムに発行され、通知がされる無意な番号をいいます。
（本利用規約への同意）
第３条　アプリ利用者は、本利用規約の定めに従って本アプリを利用しなければならず、本利用規約の内容を十分に理解した上で、本利用規約に同意しない限り、本アプリを利用できません。
２　アプリ利用者は、実際に本アプリの利用を開始した場合には、本利用規約の内容を十分に理解した上で、本利用規約に同意したものとみなされます。
（本アプリによる情報の生成、記録及び提供等の仕組み）
第４条　アプリ利用者は、本アプリの利用を開始する前に、本アプリによる情報の生成、記録及び提供等の仕組みに関する次に掲げる事項について、十分に理解した上で、本利用規約に同意し、本アプリの利用を開始しなければなりません。
　一　アプリ利用者のアプリ導入端末において自動的に日次鍵が生成され、記録されるとともに、記録された日次鍵は、生成から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　二　アプリ利用者のアプリ導入端末において接触符号が自動的に生成され、記録されるとともに、記録された接触符号は、生成から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　三　アプリ利用者及び近接した状態にある他のアプリ利用者がそれぞれのアプリ導入端末のBluetoothを起動している間に限り、Bluetoothを利用して、(i)自らのアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、近接した状態にある他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、記録されるとともに、(ii)当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、自らのアプリ導入端末に対して自動的に提供され、記録されること。
　四　前号によりアプリ導入端末に記録された他のアプリ利用者の接触符号は、記録から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　五　アプリ利用者が、自らが陽性者であると判明した場合において、(a)他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限る。以下同じ。）が提供され、かつ、(b)他のアプリ利用者のうち感染可能期間内に自らと接触状態となったことのある者については当該陽性者を個人として識別可能な情報の提供を受けずに不特定の感染可能期間内にある陽性者と接触した可能性がある旨を知ることができる状態となることについて、別途同意した場合は、(i)(A)管理システムに別途登録した自らの携帯電話番号又はメールアドレスに通知された処理番号及び(B)当該陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合は発症日、ない場合には検査日を自らのアプリ導入端末に入力することにより、(ii)当該アプリ導入端末から通知サーバーを経由して管理システムに対し、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会が行われ、(iii)管理システムから通知サーバーに対し、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かについての回答が行われること。かかる照会の結果、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものである旨の回答が行われた場合は、陽性者自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵が、通知サーバーを経由して他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、最大で過去14日間分さかのぼって当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末内に記録された接触符号の検索が自動的になされ、接触した可能性が高い接触符号の記録があることが判明した場合には、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、不特定の感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性についての通知がされること。</description></item><item><title>日本語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/ja.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/ja.html</guid><description>日本語 # https://apps.apple.com/jp/app/id1516764458
アプリ名 # COCOA - 新型コロナウイルス接触確認アプリ
説明 # 本アプリは日本国内での利用を想定しております。
厚生労働省が公式提供する、新型コロナウイルス陽性登録した人との接触をお知らせするアプリです。
■ できること
本アプリを端末に設定した人どうしの接触（1m以内、15分以上）を記録します。新型コロナウイルスに陽性と判定されたら本アプリに匿名で登録することができます。最近接触した人の中に陽性登録した人がいたら、通知と適切な行動をお知らせします。
■ プライバシーについて
氏名・電話番号などの個人情報や、GPSなど端末の位置情報を使うことはなく、それらが記録されることもありません。
接触の記録は、暗号化され、あなたの端末の中にのみ記録され、14日後に自動的に削除されます。行政機関や第三者が暗号化された情報を利用して接触歴を把握することはありません。
接触の記録はいつでも止めることができます。アプリ内の設定を無効にするか、アプリを削除してください。
■ 接触の検知方法
本アプリは、接触の検知のために、端末のBluetooth通信およびAppleの提供するExposure Notification技術を用いていることで、接触検知が可能になっています。
本アプリの利用を開始すると、端末に固有の接触符号を生成します。本アプリを設定した端末どうしが近づくと互いの端末の接触符号を交換して、端末の中に保存します。接触符号は端末の外部には保存されません。接触符号は暗号化されており、後述するマッチする鍵情報と組み合わせない限り利用されません。接触符号の保存期間は14日間です。また接触符号は10-20分毎に変更されます。接触の履歴を、行政機関等の第三者が利用することはありません。
接触した相手が新型コロナウイルスの陽性判定を登録した場合、陽性登録者の端末から他の端末に渡した接触符号を生成する際にもとになった日次鍵情報をサーバーに送信します。他の端末のアプリは、サーバーに定期的に新規に追加された鍵情報を確認に行きます。サーバーから新規に取得した鍵情報をもとに、アプリにおいて再生成される接触符号が、端末に保存されている接触符号とマッチした場合、端末のプッシュ通知を用いてお知らせします。（その際、プライバシーに配慮して、プッシュ通知のメッセージには陽性者との接触とは明示しません。）
プッシュ通知またはアプリの中から接触確認を選ぶと、最近14日間に確認された陽性登録者との接触数を表示します。陽性登録者と接触された方は、アプリの中から、症状入力フォームを用いて体調などの情報を入力すると、行政機関へのご連絡などの適切な対応をご案内します。端末の操作が不慣れな方のために、電話での連絡についてもご案内します。
陽性者との接触に関す通知を受け取るためには、OS上の接触確認機能をオンにすることに加え、本アプリのダウンロードが必要です。
■ 陽性判定の登録方法
保健所などの医療機関でPCR等の検査を実施し、新型コロナウイルス陽性と判定された場合、本アプリを用いて陽性の登録を行うことができます。（登録は任意です。）新型コロナウイルス陽性と判定された場合、厚生労働省が提供する感染症者等情報把握・管理支援システム（通称HER-SYS）への登録を行います。その際、個別の処理番号が発行されます。本アプリの陽性登録画面において、発行された処理番号を入力することで、陽性登録を行うことができます。
保健所などの医療機関でPCR等の検査を実施し、新型コロナウイルス陽性と判定された場合、本アプリを用いて陽性の登録を行うことができます。（登録は任意です。）新型コロナウイルス陽性と判定された場合、厚生労働省が提供する感染症者等情報把握・管理支援システム（通称HER-SYS）への登録を行います。その際、個別の処理番号が発行されます。本アプリの陽性登録画面において、発行された処理番号を入力することで、陽性登録を行うことができます。
■ 接触の検出／記録を停止／削除するには
本アプリの設定を用いて、接触の検出をいつでも止めることができます。また、いつでもアプリの使用を中止して、接触履歴（14日間）を削除することができます。
■ 本アプリの提供期間
本アプリは、新型コロナウイルス感染症が終息するまでの期間に限って提供を行います。
■対応OSバージョン
iOS 13.5以上
■お問い合わせ
・FAQ（お問い合わせと回答）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html
・メール： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
新機能 # ・接触通知時の表示方法を修正しました
・アプリ内の画像や文言の見直しを行いました
・その他軽微な改善をしました
スクリーンショット #</description></item><item><title>日本語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/ja.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/ja.html</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=ja
日本語 # アプリ名 # COCOA - 新型コロナウイルス接触確認アプリ
説明 # 本アプリは日本国内での利用を想定しております。
厚生労働省が公式提供する、新型コロナウイルス陽性登録した人との接触をお知らせするアプリです。
■できること
本アプリを端末（Android、iOS）に設定した人どうしの接触（1m以内、15分以上）を記録します。新型コロナウイルスに陽性と判定されましたら本アプリに匿名で登録することができます。最近接触した人の中に陽性登録した人がいましたら、通知と適切な行動をお知らせします。
■プライバシーについて
氏名・電話番号などの個人情報や、GPSなど端末の位置情報を使うことはなく、それらが記録されることもありません。 接触の記録は、暗号化され、あなたの端末の中にのみ記録され、14日後に自動的に削除されます。行政機関や第三者が暗号化された情報を利用して接触歴を把握することはありません。 接触の記録はいつでも止めることができます。アプリ内の設定を無効にするか、アプリを削除してください。
■接触の検知方法
本アプリは、接触の検知のために、端末のBluetooth通信およびGoogle／Appleの提供するExposure Notification技術を用いていることで、AndroidとiOSのデバイス間でも接触検知が可能になっています。 本アプリの利用を開始すると、端末に固有の接触符号を生成します。この接触符号は10-20分毎に変更されます。 本アプリを設定した端末どうしが近づくと互いの端末の接触符号を交換して、端末の中にのみ保存します。接触符号は暗号化されており、接触符号は端末の外部には保存されません。本人同意のもとアプリ内で陽性登録をするときのみ利用されます。
■ 陽性者との接触の通知について
新型コロナウイルスの陽性判定を受けた方がアプリ内で陽性登録をすると、陽性登録者の端末に保存されている、陽性登録者自身が他の端末に配信した接触符号が、サーバーに送信されます。他の端末のアプリは、サーバーに定期的に新規に追加された接触符号情報を確認しに行きます。 サーバーから新規に取得した接触符号と、端末に保存されている他の端末との交換で得られた接触符号がマッチした場合、陽性登録者との接触が確認されたことを端末のプッシュ通知を用いてお知らせします。（その際、プライバシーに配慮して、プッシュ通知のメッセージには陽性者との接触とは明示しません。） 陽性者との接触に関する通知を受け取るためには、本アプリをダウンロードし、Android／iOSのOS上の接触確認機能をオンにすることが必要です。
■ 陽性との接触の可能性があるときの行政サポート
プッシュ通知またはアプリの中から接触確認を選ぶと、最近14日間に確認された陽性登録者との接触数を表示します。陽性登録者と接触された方は、アプリの中から、症状入力フォームを用いて体調などの情報を入力すると、行政機関へのご連絡などの適切な対応をご案内します。端末の操作が不慣れな方のために、電話での連絡についてもご案内します。
■陽性判定の登録方法
保健所などの医療機関でPCR等の検査を実施し、新型コロナウイルス陽性と判定された場合、本アプリを用いて陽性の登録を行うことができます。（登録は任意です。）新型コロナウイルス陽性と判定された場合、厚生労働省が提供する感染症者等情報把握・管理支援システム（通称HER-SYS）への登録を行います。その際、個別の処理番号が発行されます。本アプリの陽性登録画面において、発行された処理番号を入力することで、陽性登録を行うことができます。
■接触の検出／記録を停止／削除するには
本アプリの設定を用いて、接触の検出をいつでも止めることができます。また、いつでもアプリの使用を中止して、接触履歴（14日間）を削除することができます。
■本アプリの提供期間
本アプリは、新型コロナウイルス感染症が終息するまでの期間に限って提供を行います。
■対応OSバージョン
Android 6.0以上
■お問い合わせ
・FAQ（お問い合わせと回答）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html
・メール： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
■プライバシーポリシー＆利用規約
・プライバシーポリシー : https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_pp_00027.html
・利用規約: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_rk_00028.html
新機能 # ・接触通知時の表示方法を修正しました
・アプリ内の画像や文言の見直しを行いました
・その他軽微な改善をしました
スクリーンショット #</description></item><item><title>English</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/en.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/en.html</guid><description>English # https://apps.apple.com/us/app/id1516764458
Application Name # COCOA - COVID-19 Contact App
Description # This app is for use in Japan.
Officially provided by the Ministry of Health, Labour and Welfare of Japan (MHLW), this app notifies you of close contact with COVID-19 positive users to help the government and healthcare organizations contain the spread of COVID-19.
■ What you can do
The app recognizes close contacts (within 1 meter, 15 minutes or more) between smartphones running this app.</description></item><item><title>English</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/en.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/en.html</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=en
English # Application Name # COCOA - COVID-19 Contact App
Description # This app is for use in Japan.
Officially provided by the Ministry of Health, Labour and Welfare of Japan (MHLW), this app notifies you of close contact with COVID-19 positive users to help the government and healthcare organizations contain the spread of COVID-19.
■ What you can do
The app recognizes close contacts (within 1 meter, 15 minutes or more) between smartphones running this app.</description></item><item><title>ビルド方法</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/how_to_build/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/how_to_build/</guid><description>ビルド方法 # 事前準備 # COCOAはXamarinベースのアプリなので、Xamarin開発環境(Visual Studio)を自身のPCへインストールします。 詳細な手順等については、Xamarinのインストールを参照してください。
Xamarinについては、Xamarinドキュメント を参照してください。
COCOAの構成 # COCOA内には2つのソリューションファイルがあります。
COCOAアプリ・・・Covid19Radar.sln COCOAサーバ・・・Covid19Radar.Functions.sln COCOAアプリのビルド # settings.json # Covid19Radarにsettings.jsonを作成（settings_template.jsonをコピー）します。
{ &amp;#34;appVersion&amp;#34;: &amp;#34;APP_VERSION&amp;#34;, &amp;#34;apiSecret&amp;#34;: &amp;#34;API_SECRET&amp;#34;, &amp;#34;apiKey&amp;#34;: &amp;#34;API_KEY&amp;#34;, &amp;#34;supportedRegions&amp;#34;: &amp;#34;440&amp;#34;, &amp;#34;apiUrlBase&amp;#34;: &amp;#34;https://API_URL_BASE/api&amp;#34;, &amp;#34;cdnUrlBase&amp;#34;: &amp;#34;https://CDN_URL_BASE/&amp;#34;, &amp;#34;exposureConfigurationUrlBase&amp;#34;: &amp;#34;https://CDN_URL_BASE/c19r&amp;#34;, &amp;#34;blobStorageContainerName&amp;#34;: &amp;#34;c19r&amp;#34;, &amp;#34;logStorageEndpoint&amp;#34;: &amp;#34;https://LOG_STORAGE_URL_BASE/&amp;#34;, &amp;#34;logStorageContainerName&amp;#34;: &amp;#34;LOG_STORAGE_CONTAINER_NAME&amp;#34;, &amp;#34;logStorageAccountName&amp;#34;: &amp;#34;LOG_STORAGE_ACCOUNT_NAME&amp;#34;, &amp;#34;androidSafetyNetApiKey&amp;#34;: &amp;#34;ANDROID_SAFETYNETKEY&amp;#34;, &amp;#34;appStoreUrl&amp;#34;: &amp;#34;https://itunes.apple.com/jp/app/id1516764458?mt=8&amp;#34;, &amp;#34;googlePlayUrl&amp;#34;: &amp;#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;#34;, &amp;#34;supportEmail&amp;#34;: &amp;#34;SUPPORT_EMAIL&amp;#34; } 必要に応じて値を書き換えます。すべての値を正しく設定しなくてもビルドは可能です。 大文字のスネークケースで記述されている箇所（APP_VERSION など）はアプリ配布時のパイプラインで実際の値に書き換えます。
キー 解説 appVersion アプリのバージョン。CIでの差し替えを想定しているため、手動でのビルドの際は、AndroidManifest.</description></item><item><title>設定ファイルの仕様</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/appendix/preference_specification/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/appendix/preference_specification/</guid><description>v1.3.0 - # 設定項目はAndroid/iOSプラットフォーム固有のKey-value storeに保存する（IPreferencesService） 接触情報はJSON形式に変換後、SecureStorageServiceを通じて暗号化された状態で格納されている 日付情報はUNIX Epoch（e.g. 1592528400） 保存内容 # IPreferencesService # キー 形式 保存内容 AppVersion 文字列 Preferenceが対応しているアプリのバージョン（e.g. 1.3.0） StartDateTimeEpoch 数値（long） 利用開始日時のUNIX Epoch（e.g. 1592528400） TermsOfServiceLastUpdateDateTimeEpoch 数値（long） 利用規約に合意した日時のUNIX Epoch（e.g. 1592528400） PrivacyPolicyLastUpdateDateTimeEpoch 数値（long） プライバシーポリシーに合意した日時のUNIX Epoch（e.g. 1592528400） ExposureNotificationConfiguration 文字列 JSON形式に変換されたXamarin.ExposureNotifications.Configuration LastProcessTekTimestamp 文字列 JSON形式に変換されたDictionary&amp;lt;string, long&amp;gt; キーはRegion（e.g. 440）、数値はTEKのタイムスタンプ（e.g. 1632551138） CanConfirmExposure Boolean 最後に試行した接触確認（診断キーのダウンロード・接触確認実行）が正常に完了したことを示すフラグ LastConfirmedDateTimeEpoch 数値（long） 最後に接触確認を完了した日時のUNIX Epoch（e.</description></item><item><title>ライセンスの取り扱い</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/maintainance_oss_licenses/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/maintainance_oss_licenses/</guid><description>ライセンスの取り扱い # COCOAのライセンス # COCOAは、オープンソースライセンスに「Mozilla Public License 2.0（MPL 2.0）」を採用しています。
https://www.mozilla.org/en-US/MPL/2.0/
MPL 2.0では、各ソースコードに次のライセンス通知を表示することを規定しています。
/* This Source Code Form is subject to the terms of the Mozilla Public * License, v. 2.0. If a copy of the MPL was not distributed with this * file, You can obtain one at https://mozilla.org/MPL/2.0/. */ ライセンス通知はプログラム・コードに加えて、XMLファイルなどにも追加する必要があります。
使用しているOSSライブラリに変更があったとき # COCOAが使用しているOSSのライセンス情報はリポジトリのルートにあるCOPYRIGHT_THIRD_PARTY_SOFTWARE_NOTICES.mdに集約します。
ライセンスに更新があった場合、ファイルCOPYRIGHT_THIRD_PARTY_SOFTWARE_NOTICES.mdをHTMLに変換したものをlicense.htmlとして、プラットフォームそれぞれ次の場所に配置します。
Android /Covid19Radar/Covid19Radar.Android/Assets ディレクトリ iOS Covid19Radar/Covid19Radar.iOS/Resources ディレクトリ 現状、ライセンスファイルの変換はGitHub Flavorであればよく、手動で行っています。これはライセンスの変更が週一程度の頻度では起こらないと考えているためです。ライセンスの編集が頻繁に発生するようであれば（それは開発工程を考え直した上で）、CIでの変換を検討します。</description></item><item><title>簡体中国語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/zh_CN.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/appstore/zh_CN.html</guid><description>簡体中国語 # https://apps.apple.com/cn/app/id1516764458
アプリ名 # COCOA - 新型肺炎密切接触者查询APP
説明 # 此应用程序在日本使用。
日本厚生劳动省官方提供，此APP可以查询过去14天内里和确诊登录的感染者是否有接触。
■APP功能介绍
该APP可以识别并记录运行此APP的手机（Android、iOS）之间的密切接触（在1米范围内持续15分钟以上）。如果您确诊新型冠状病毒肺炎，您可以匿名登录信息，如果您接触的人中有人登录了阳性信息，APP会通知您。
■关于隐私保护
您登录的时候不需要公开您姓名/电话号码等的个人信息，不会记录并通知密切接触的GPS地点信息。 使用此APP时，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，所有数据14天后会自动删除。政府机构或第三方机构不会密切接触的记录随时可以删除，请停止使用或者删除此APP。
■跟阳性患者的密切接触的查询方式
为了检测密切接触，此APP使用手机蓝牙以及Google/Apple提供的Exposure Notification技术，在iOS和Android的手机之间也可以进行检测密切接触。 保护您隐私，可以识别运行此APP的手机之间的密切接触，如果您与登录阳性的人有过密切接触，本APP会通知你潜在的感染，并提供给您相关机构的联系方式。 使用此APP时，每个手机都会生成一个随机代码，为了保护您的隐私，代码每10到20分钟会更改一次，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，不会保存在手机外部存储。经过用户的同意，数据只在APP内部确诊登录的时候会用到。
■ 阳性患者的密切接触消息通知
如果确诊为阳性的感染者登录阳性信息，手机里存储的给到过其他手机的数据会发到服务器， 如果接受了新型日冕病毒的阳性判定的一方在应用内进行阳性登记的话，阳性登记者自己向其他终端发送的接触符号会发送到服务器。其他手机的APP会去确认服务器上的数据。 从服务器上拿到的数据和手机里存储的数据有一致的话，APP会通知您接触的人中有人登录了阳性信息。（为了保护隐私，通知的时候不会显示阳性者登录的表现） 为了即时收到密切接触信息，请下载本APP，开启手机（Android／iOS）的蓝牙模式。
■和确诊感染者有过密切接触的时候的行政支持
通知或者APP里选择“查询接触”，查询过去14天内里跟确诊感染者的密切接触次数。如果有接触过，APP里填写表单输入身体状况等信息，会向行政机关介绍联络等适当的对应。为了不习惯手机操作的人，我们也会给您介绍电话联络方式。
■接触的记录方法
如果做PCR检测之后确诊为阳性，使用此APP可以登录阳性信息。如果您确诊为阳性，请登录日本厚生劳动省提供的新型冠状病毒感染肺炎防疫专利信息共享平台（HER-SYS），平台会提供开具的数字码。在APP的确诊登录页面输入开具的数字码，可以确诊登录（任意登录）。
■怎么查询接触/停止记录/删除？
从“设置”可以设定蓝牙的开启/关闭，通知的开启/关闭，也随时可以停止使用APP并删除14天以内的密切接触记录。
■提供期间
本APP将努力维护到疫情结束。
■系统
Android 6.0以上
■帮助和反馈
・Ｑ＆Ａ(日语): https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html ・邮件(英语)： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
■隐私政策＆使用条款
・隐私政策（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_pp_00030.html ・使用条款（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_rk_00029.html
新機能 # ・改进了接触通知时的表示
・优化了应用中的图像和措辞
・其他小优化
スクリーンショット #</description></item><item><title>簡体中国語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/zh_CN.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/materials/googleplay/zh_CN.html</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=zh_CN
簡体中国語 # アプリ名 # COCOA - 新型肺炎密切接触者查询APP
説明 # 此应用程序在日本使用。
日本厚生劳动省官方提供，此APP可以查询过去14天内里和确诊登录的感染者是否有接触。
■APP功能介绍
该APP可以识别并记录运行此APP的手机（Android、iOS）之间的密切接触（在1米范围内持续15分钟以上）。如果您确诊新型冠状病毒肺炎，您可以匿名登录信息，如果您接触的人中有人登录了阳性信息，APP会通知您。
■关于隐私保护
您登录的时候不需要公开您姓名/电话号码等的个人信息，不会记录并通知密切接触的GPS地点信息。 使用此APP时，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，所有数据14天后会自动删除。政府机构或第三方机构不会密切接触的记录随时可以删除，请停止使用或者删除此APP。
■跟阳性患者的密切接触的查询方式
为了检测密切接触，此APP使用手机蓝牙以及Google/Apple提供的Exposure Notification技术，在iOS和Android的手机之间也可以进行检测密切接触。 保护您隐私，可以识别运行此APP的手机之间的密切接触，如果您与登录阳性的人有过密切接触，本APP会通知你潜在的感染，并提供给您相关机构的联系方式。 使用此APP时，每个手机都会生成一个随机代码，为了保护您的隐私，代码每10到20分钟会更改一次，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，不会保存在手机外部存储。经过用户的同意，数据只在APP内部确诊登录的时候会用到。
■ 阳性患者的密切接触消息通知
如果确诊为阳性的感染者登录阳性信息，手机里存储的给到过其他手机的数据会发到服务器， 如果接受了新型日冕病毒的阳性判定的一方在应用内进行阳性登记的话，阳性登记者自己向其他终端发送的接触符号会发送到服务器。其他手机的APP会去确认服务器上的数据。 从服务器上拿到的数据和手机里存储的数据有一致的话，APP会通知您接触的人中有人登录了阳性信息。（为了保护隐私，通知的时候不会显示阳性者登录的表现） 为了即时收到密切接触信息，请下载本APP，开启手机（Android／iOS）的蓝牙模式。
■和确诊感染者有过密切接触的时候的行政支持
通知或者APP里选择“查询接触”，查询过去14天内里跟确诊感染者的密切接触次数。如果有接触过，APP里填写表单输入身体状况等信息，会向行政机关介绍联络等适当的对应。为了不习惯手机操作的人，我们也会给您介绍电话联络方式。
■接触的记录方法
如果做PCR检测之后确诊为阳性，使用此APP可以登录阳性信息。如果您确诊为阳性，请登录日本厚生劳动省提供的新型冠状病毒感染肺炎防疫专利信息共享平台（HER-SYS），平台会提供开具的数字码。在APP的确诊登录页面输入开具的数字码，可以确诊登录（任意登录）。
■怎么查询接触/停止记录/删除？
从“设置”可以设定蓝牙的开启/关闭，通知的开启/关闭，也随时可以停止使用APP并删除14天以内的密切接触记录。
■提供期间
本APP将努力维护到疫情结束。
■系统
Android 6.0以上
■帮助和反馈
・Ｑ＆Ａ(日语): https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html
・邮件(英语)： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
■隐私政策＆使用条款
・隐私政策（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_pp_00030.html
・使用条款（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_rk_00029.html
新機能 # ・改进了接触通知时的表示
・优化了应用中的图像和措辞
・其他小优化
スクリーンショット #</description></item><item><title>多言語対応</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/multi_language/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/development/multi_language/</guid><description>多言語対応 # COCOAの文字列リソースはCovid19Radar/Covid19Radar/Resources以下にあるAppResources.*.resxファイルにあります。
多言語対応をする際、たとえば日本語の文字列リソースを変更するときは AppResources.ja.resx を編集します。
以前は多言語対応にMultilingual App Toolkitを利用していましたが、現在は廃止されています。</description></item><item><title>COCOA アクセシビリティ改善プロジェクト</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/report/a11y_20211201.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/report/a11y_20211201.html</guid><description>COCOA アクセシビリティ改善プロジェクト # 2021年12月1日
目次 # はじめに アクセシビリティ方針の策定 課題の明確化と対応案の検討 はじめに # 私たちは、COCOAのアクセシビリティを改善するために、次の取り組みを行っています。 ※本資料では、「1」と「2の一部」を紹介させていただきます。
アクセシビリティ方針の策定 課題の明確化と対応案の検討 アプリの改修・検証 チェックフローとガイドラインの整備 アクセシビリティ方針の策定 # 始めに、改善を進めていく上で、基準となるアクセシビリティの方針を掲げました。 方針には日本産業規格の定める「JIS X 8341-3:2016」を採用しています。 ※正式名称は『高齢者・障害者等配慮設計指針－情報通信における機器，ソフトウェア及びサービス－第3部：ウェブコンテンツ』
備考 # 「JIS X 8341-3:2016」はウェブサイトに対して適用されることが多いのですが、COCOAはスマートフォンにインストールするタイプのアプリです。 アプリに「JIS X 8341-3:2016」が適用できるのか？とお問い合わせいただく事がありますが、「JIS X 8341-3:2016」の適用範囲には「携帯端末などを用いて利用されるコンテンツ」が含まれています。 私たちは「JIS X 8341-3:2016」の内容を踏まえ、スマートフォンにインストールするタイプのアプリを「携帯端末などを用いて利用されるコンテンツ」と捉え、COCOAのアクセシビリティの確保と向上に取り組むための方針に 「JIS X 8341-3:2016」を採用することを決めました。 ポイント # 方針には日本産業規格の定める「JIS X 8341-3:2016」を採用 正式名称は『高齢者・障害者等配慮設計指針－情報通信における機器，ソフトウェア及びサービス－第3部：ウェブコンテンツ』 「JIS X 8341-3:2016」の適用範囲は次のとおり（原文から転載） ウェブサイト ウェブアプリケーション ウェブシステム 携帯端末などを用いて利用されるコンテンツ イントラネットの業務用システム 電子マニュアル CD-ROM などの記録媒体を介して配布される電子文書 将来、アプリ専用のアクセシビリティ対応の規格が定まることがあれば、対応を検討 2021年11月現在では、アプリ専用のアクセシビリティ向上のための日本産業規格は定まっていない状況 課題の明確化と対応案の検討 # アクセシビリティ観点での課題を明確化するために、次を実施しました。 ※本書では「A」の概要を紹介させていただきます。</description></item><item><title>接触確認アプリ（COCOA) オープンβ版について</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/open_beta_version/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/open_beta_version/</guid><description>接触確認アプリ（COCOA) オープンβ版について # 新型コロナウイルス接触確認アプリ（COCOA) のオープンβ版についての説明です。 オープンβ版をインストールいただく前に、ご確認ください。
現在実施中のオープンβ版 # 現在、正式版リリース前のオープンβ版はありません。
過去に実施されたオープンβ版は以下の通りです。
v2.0.0 オープンβ版（2022/03/16公開、2022/04/07よりv2.0.0正式版の公開開始） Android版 : https://play.google.com/apps/testing/jp.go.mhlw.covid19radar iOS版 : https://testflight.apple.com/join/2tBJvty4 いずれのOS版も、動作検証のために使う端末から上記のURLにアクセスし、それぞれの指示に従うことで参加することができます 主要な変更点 : 接触確認に使うAPIの最新版への切り替え 不具合・ご意見等の連絡先のGithub discussions : https://github.com/cocoa-mhlw/cocoa/discussions/921 オープンβ版を公開する目的 # リリース予定とほぼ同等のアプリを、開発者に事前にご利用いただくことで、深刻な不具合をリリース前に検知して修正する 新機能等を実験的に実装したアプリを、開発者や利用者に事前にご利用いただくことで、ご意見をいただき、よりよいアプリへ改善する オープンβ版を公開するのは、COCOA初の試みとなります。 多くの開発者に参加いただき、新機能に改善の余地がある場合には改善案をいただいたり、新機能が適切に実装されていた場合には賛同のご意見をいただけることが、今後のよりよい開発につながります。
不具合を発見したり、新機能にご意見がある場合には # オープンβ版の不具合や改善提案がありましたら、開発コミュニティまでお知らせください。 投稿にはGitHubのアカウントが必要になります オープンβ版の内容以外のご要望、ご意見などは Q&amp;amp;Aページに記載がありますお問い合わせメールアドレスにご連絡いただきますようお願い致します。 参加に当たっての留意点 # オープンβ版では、実験的に実装した機能をはじめ、COCOAの基本機能（陽性情報登録、接触確認機能）についても、正しく動作しない可能性があることをご了承ください オープンβ版についても適切に動作検証を行っていますが、品質保証が行われる前の状態であるため オープンβ版では、現時点では通常のサポートはおこなっていません 接触通知が出たときに受けられる行政からのサポートも対象外となっています 不具合などがある場合の対応は開発コミュニティで行っています オープンβ版を導入する端末は、普段使いとは別の動作検証のために使える端末をご使用ください 普段使いの端末にオープンβ版を導入して、接触通知が出たときに、通常版であれば受けられる行政からのサポートが対象外となってしまうためです Androidでは、OSの制約上Googleアカウント単位での参加になるため、オープンβ版参加用のGoogleアカウントをご用意いただき、そのアカウントをオープンβ版用端末に設定し、そのアカウントからCOCOAをインストールしてください iOSでは、OSの制約上TestFlightを使用するため、クローズドなアプリを利用している端末での利用はお避け下さい(どうしても利用する際には、事前に端末の管理者にお問い合わせください)。また、事前にTestFlightアプリをインストールしておくとスムーズです。 既知の不具合 # 現在、正式版リリース前ののオープンβ版はありません。</description></item><item><title>貢献についてのガイドライン</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/guidelines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/guidelines/</guid><description>貢献についてのガイドライン # 🙌🎉 コントリビューターの皆様、ありがとうございます！ 🎉🙌
デジタル庁が管理/運用している本 GitHub リポジトリを通じ、新型コロナウイルス接触確認アプリ（COCOA) の改善に貢献いただくためのガイドラインです。Issue や Discussion、 Pull Request をお送りいただく前に、ご確認ください。
Issue へのコメントや Discussions について # Issue の投稿、コメントはご自由にどうぞ！　質問や提案などは Discussion で受け付けています。 デジタル庁 GitHub運用方針の注意事項もご確認ください。 Issue や Discussion を追加する場合、必ず既に同様の Issue が無いか検索をしてから作成してください。 お送りいただいた Issue や Discussionに対する回答は保証できません。また、Pull Request についても必ず反映できるとは限りませんのでご了承ください。 文言変更や見た目の大幅な変更、機能の追加といった、コンテンツの意味を変えるものについては、関係者との調整が必要です。採用される可能性は決して高くないことをご了承いただけましたら幸いです。 本ドキュメントの更新も大歓迎です！ 技術的な内容以外のご要望・ご提案について # 技術的な内容以外のご要望、ご意見などは Q&amp;amp;Aページに記載がありますお問い合わせメールアドレスにご連絡いただきますようお願い致します。 技術的な内容以外の Issue 、COCOAの改善に関係がないと思われるご意見については、コメント無しにクローズさせていただくことがありますのでご了承ください。 開発に関する情報 # エディタ # 本プロジェクトでは、EditorConfigをサポートするエディタの使用を推奨しています。EditorConfigに対応しているエディタにつきましては、以下のページをご参照ください。
デフォルトで対応しているエディタの一覧 プラグインのインストールが必要なエディタの一覧 プロジェクトボード # 本プロジェクトの状況については、プロジェクトボードを参照してください。
プロジェクトボードの内容は確定ではありません。状況に応じて変更する場合があります。</description></item><item><title>Pull Requestが取り込まれるまで</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/handling_pullreqeust/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/handling_pullreqeust/</guid><description>Pull Requestが取り込まれるまで # Pull Requestは貢献の一つです。Pull Requestでは一般的に次の手順で取り込まれます。
Issueの投稿 # Issueを投稿します。これはコラボレーターだけでなく、すべてのコントリビューターの皆様に行っていただけます。
トリアージ # GitHubコミュニティとして # コラボレーターにより現象の再現性などを確認後、必要に応じてラベルを付けます。また、開発チームによる確認が必要と思われたものについてはwaiting-confirmationラベルを付与します。
開発チームとして # 開発チームによる確認が行われます。確認が完了すると開発チームが運用している課題管理システムに登録されます。この際、Internal Tracking IDをIssueのDescriptionに付記します。確認が完了するとconfirmedのラベルに変更します（IssueとInternal Tracking IDは1:1の関係ではありません。1つのIssueに複数のIDが対応する場合があります）。
担当の割り当て # Issueの担当を決めます。コントリビューターの皆様で担当しても良いという方はその旨申し出てください。help wanted / welcome-contribution のラベルがついているものを優先して対応いただけると助かります。申し出をいただければコラボレーターがIssueにassignします。assignについては、同じIssueに対して複数のコラボレーターが作業をすることで後から調整が必要になったり、誰かの労力が無駄になることを避ける目的があります。何卒ご協力ください。
Pull Requestの作成 # Pull Requestを作成します。基本的にはdevelopブランチ向けに出します（大きめの変更の場合、featureブランチを用意することもあります）。Pull Requestを出す際は、必ずDescriptionに対応するIssue番号を記載してください。
コードレビュー # GitHubコミュニティによるコードレビュー # コラボレーターがPull Requestをレビューします。Approve権限はコラボレーターにしかありませんが、コントリビューターの皆様どなたでもコードレビューに参加できます。
開発チームによるコードレビュー # コラボレーターがApproveした後、開発チームがコードレビューをします。
Pull Requestの取り込み # Pull Requestが取り込まれます。Pull Requestの作成時期と、取り込み時期によってはコンフリクトが起こる可能性もあります。 その場合、コンフリクトの解消をお願いする場合があります。</description></item><item><title>Contoributors</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors/</guid><description>Contirbutors # COCOA Contirbutors # Takym Kuu 山本ユースケ Murayu Kenji Suzuki （アルファベット順）</description></item><item><title>COVID-19Radar Contoributors</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors_covid19radars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/contribution/contributors_covid19radars/</guid><description>COVID-19Radar Contirbutors # COVID-19Radar Japan Core contributors # Kazumi Hirose Kristina Yasuda Noriko Matsumoto Yasuaki Matsuda Takashi Takebayashi Akihiko Kodama COVID-19Radar Contributors # Kazumi Hirose (Organizer) Noriko Matsumoto (Designer/Device iOS Lending) Yasuaki Matsuda (Server side / Azure Functions) Takashi Takebayashi (Multilingual localization) Akihiko Kodama (UI/UX Design Adviser) Atsushi Kuramochi (Xamarin / Program Debug) Ben Ishiyama-Levy (Xamarin / Xamariners) Udara Alwis (Xamarin / Xamariners) Pedro Costa (Xamarin / Xamariners) Colin Bacon (Xamarin / Xamariners) Lohith GN (Azure Functions / Xamariners) Chew Min Cheong (PM / Xamariners) Albilaga Pradana (Xamarin / Xamariners) Chaminda Chandrasekara (DevOps / Xamariners) Pushpa Nilmini Herath (DevOps / Xamariners) Nirasha Chathurangi (QA / Xamariners) Tomoaki Ueno (Medical Information and Advisory) Tsuyoshi Ushio (Server side / Azure Functions) Takeshi Sakurai (Client iOS) Kazuki Ota (Create Build pipeline on AppCenter) Taiki Yoshida (Power BI / Power Apps) Fumiya Kume (Client Xamarin) Takayuki Hirose (Device Mac Lending) Kristina Yasuda (Public Relations and Activity) Yuya Yoshida (Public Relations and Activity) Nori Suzuki (Public Relations and Activity) Rie Moriguchi (Public Relations and Activity) Michiyo Hano (Public Relations and Documentation) Ryota Nakamura (Beta Testers communication lead) Takafumi Ochiai (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Jurika Morita (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Gai Matsushita (Privacy policy development / Domestic and foreign law expert lawyer) Akira Tsumura (Documentation) Hisashi SOGA (Documentation) Takuya Fujiwara (Xamarin) Daryal Murat Akay (Turkish Translation) Glenn Colpaert (Dutch Translation) Su Wei (Simplified Chinese Translation) Justin Liu (Simplified Chinese Translation) Michael Tsai (Simplified Chinese Translation) Mikael Håkansson(Swedish Translation) oyasan_ba2 (Client Android / Translate Japanese) Alberto Diaz Martin (Spanish Translation) Ali Khaled Heikal (Arabic Translation) Kaminaka Rikuya (Documentation) Rachid Zarouali (French Translation) Rikuya Kaminaka (Documentation) Akira Kakkar (github actions) M Reza Faisal (Indonesian Translation) Mohamed BOUZIDI(github actions) Yutaro Iino (Documentation) Kohei Ikeda(Documentation) Daniel Kastl (German Translation) Iyotetsuya (Traditional Chinese Translation) Anharu (Xamarin) Soichi Ikebe (Xamarin / Documentation) Elisa Sakamoto (Italian Translation) Leo Ando (Client Android) Prastyo (Indonesian Translation) Kosuke Ogawa (Client iOS) Mizuki Kubota Moe Sakuraba Yuki Kawanishi Satoshi Iguchi Kimihiro Shirase Tassana Thaveeteeratham (Thai Translation) Kotaro Sakamoto Koichi Yokota (Documentation) Original Covid19Radar Beta Testers # Nagahata Kenji Takahiro Soda もくだいさん Sayaka Ito こばちき 松原 徹( Toru Matsubara ) Takuya Fujiwara ヤン Seiji Suzuki sogaoh Takeshi Yamamoto Ryosuke Sakuma Tomohiro Shimoie F丸 .</description></item></channel></rss>