<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agreements on COCOA Open Source Project</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/</link><description>Recent content in Agreements on COCOA Open Source Project</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>プライバシーポリシー</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/privacy_policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/privacy_policy/</guid><description>日本語 # https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_pp_00027.html https://www.mhlw.go.jp/cocoa/privacypolicy_japanese.html 接触確認アプリケーションプライバシーポリシー # 【2021年12月1日 プライバシーポリシー改定のお知らせ】
これまで、接触確認アプリケーション（以下「本アプリ」といいます。）にて、陽性者の方が陽性登録を行う際に必要となる処理番号については、陽性登録後又は有効期限が切れた後はデータ上の保有はしておりませんでしたが、これを改め、問い合わせ等に対応する目的で処理番号を発行する管理システムのクラウド上にデータとして保有いたします。これに伴い、プライバシーポリシーを改訂しています。
【2020年12月15日 プライバシーポリシー改定のお知らせ】
これまで、本アプリは、陽性である旨の登録がなされると、14日間遡って接触の可能性のある利用者に通知をする仕組みとなっていました。厚生労働省は、保健所が行う積極的疫学調査との整合性を図る観点から、これを改め、陽性となった利用者が発症日又は検査日を本アプリに入力し、その約２日前以降（感染可能期間内）に陽性者と接触の可能性のある利用者に通知をするよう、本アプリの修正版の配布を開始しました。これに伴い、プライバシーポリシーを改定しています。主な変更は以下のとおりです。
本アプリの仕組みとして、陽性者が処理番号に加えて発症日又は検査日を入力し、その約２日前以降（感染可能期間内）に生成された日次鍵を通知サーバーに送信することにより、感染可能期間内にある陽性者との接触について通知する仕組みである旨を記載しました。 厚生労働省が本アプリを用いて取得する情報のうち、日次鍵については、感染可能期間内に生成されたもののみであることを明記しました。 厚生労働省が、本アプリに入力された発症日や検査日を取得したり、他のアプリ利用者に提供したりすることもないことを明記しました。 ○接触確認アプリケーションプライバシーポリシー
厚生労働省は、本アプリの提供に関し、適用ある法令を遵守するとともに、利用者のプライバシーの保護に最大限に配慮し、以下のポリシーにより、本アプリを提供します。
１ 本アプリの仕組み
① アプリ利用者（本アプリを利用して、本アプリが提供するサービスの利用を行う者をいいます。以下同じ。）のアプリ導入端末（本アプリを導入したスマートフォン端末をいいます。以下同じ。）において自動的に日次鍵（アプリ導入端末において、当該端末と一対一の対応関係を持ち、24時間単位で変更される識別子をいいます。以下同じ。）が生成され、記録されます。
② アプリ利用者のアプリ導入端末において接触符号（アプリ導入端末において、日次鍵をもとに生成され、10分単位で変更される識別子をいいます。以下同じ。）が自動的に生成され、記録されます。
③ アプリ利用者及び近接した状態にある他のアプリ利用者がそれぞれのアプリ導入端末のBluetoothを起動している間に限り、Bluetoothを利用して、(i)自らのアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、近接した状態にある他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、記録されるとともに、(ii)当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、自らのアプリ導入端末に対して自動的に提供され、記録されます。
④ アプリ利用者が、自らが陽性者（新型コロナウイルス感染症の陽性診断が確定した者をいいます。以下同じ。）であると判明した場合において、陽性者である旨をアプリにおいて登録する場合には、(i)(A)管理システム（新型コロナウイルスの陽性者及び濃厚接触者の情報を管理するため、厚生労働省が運用し、都道府県及び保健所設置市において利用される、新型コロナウイルス感染者等情報把握 * 管理支援システムをいいます。以下同じ。）に別途登録した自らの携帯電話番号又はメールアドレスに通知された処理番号（アプリ利用者が陽性者であると判明した場合に、管理システムから当該アプリ利用者に対して、ランダムに発行され、通知がされる無意な番号をいいます。以下同じ。）及び(B)当該陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合は発症日、ない場合には検査日（発症日又は検査日の約２日前以降を「感染可能期間」とします。）を自らのアプリ導入端末に入力します。それにより、(ii)当該アプリ導入端末から通知サーバー（アプリ導入端末と連携して、アプリ利用者が必要事項に同意の上で端末から登録した日次鍵を管理し、一定の条件の下で当該日次鍵を他のアプリ利用者のアプリ導入端末に提供する機能を有する、厚生労働省が管理するサーバーをいいます。以下同じ。）を経由して管理システムに対し、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会が行われ、(iii)管理システムから通知サーバーに対し、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かについての回答が行われます。
⑤ かかる照会の結果、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものである旨の回答が行われた場合は、陽性者自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限ります。）が、通知サーバーを経由して他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、最大で過去14日間分さかのぼって当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末内に記録された接触符号の検索が自動的になされ、接触（概ね１メートル以内の距離で、15分以上の近接した状態をいいます。以下同じ。）にあたる接触符号の記録があることが判明した場合には、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、不特定の感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性についての通知がされます。
２ 厚生労働省が本アプリを用いて取得する情報及び取得しない情報
(1) 厚生労働省が取得する情報
厚生労働省は、本アプリを用いて、以下に掲げる情報を取得します。 ① 上記１④のプロセスにおいて取得する陽性者の処理番号
② 上記１⑤のプロセスにおいて取得する陽性者の日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限ります。）
③ 上記１の本アプリの改善のために必要な本アプリの動作情報（本アプリで実施した処理の内容、処理が行われた時刻、処理の成功/失敗、処理の実施にあたり参照した情報、処理の結果として出力した情報、実施時の状態等を含みますが、処理番号、日次鍵、接触符号を含みません。）及び本アプリの利用環境に関する情報（利用している本アプリのバージョン、利用端末のOS、OSバージョン、端末機種を指します。以下、動作情報とあわせて「動作情報等」といいます。）
(2) 厚生労働省が取得しない情報
厚生労働省は、本アプリを用いて、(1)記載の情報以外の情報（以下に掲げる情報を含みますが、これらに限られません。）を取得しません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、アプリ利用者から、名前、生年月日、性別、住所、電話番号、メールアドレス、端末の位置情報その他のアプリ利用者を個人として識別可能な情報及びIPアドレス、MACアドレス、ホスト名その他の個別のアプリ導入端末を識別しうる情報を取得しません。 接触符号は、アプリ利用者が保有する各々のアプリ導入端末内で暗号化した状態で記録され、アプリ利用者を含めいかなる者も把握することはできず、厚生労働省もその情報を取得しません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、陽性者を個人として識別可能な情報を取得しません。そのため、厚生労働省が、陽性者の同意のもと、過去14日以内における感染可能期間内にある当該陽性者との接触に関する情報について、他のアプリ利用者が本アプリによる通知を受け取る際に、当該通知を受ける者に対し、当該陽性者を個人として識別可能な情報を提供することもありません。また、厚生労働省が、１④(i)(B)で入力された発症日や検査日を取得したり、他のアプリ利用者に提供したりすることもありません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、感染可能期間内にある陽性者と接触の可能性がある旨の通知を受けた者について、個人として識別可能な情報を取得しません。そのため、厚生労働省が、本アプリを用いて、当該陽性者に対し、通知を受けた者を個人として識別可能な情報を提供することもありません。 厚生労働省は、本アプリを用いて、感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性がある旨の通知をうけた他のアプリ利用者と当該陽性者との間の対応関係や接触の日時に関する情報を取得しません。 ３ 厚生労働省が本アプリを通じて取得する情報の利用目的及び利用方法
(1) 処理番号
厚生労働省は、本アプリにおいて陽性者でない者が陽性である旨の登録をすることを避けるために、厚生労働省が取得した２(1)①記載の陽性者の処理番号を使用します。すなわち、陽性者であるアプリ利用者が本アプリにおいて自ら陽性である旨の登録をする際に管理システムから当該陽性者に対して処理番号を発行の上通知し、陽性者がアプリ導入端末で処理番号を入力することにより厚生労働省の通知サーバーが取得した処理番号は、通知サーバーから管理システムに対する、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会に使用され、当該処理番号が陽性者に対して発行されたものであることが確認されてはじめて陽性である旨の登録が完了するという仕組みをとっています。 処理番号は、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの確認が完了した後、管理システム内に保有します。 (2) 日次鍵</description></item><item><title>利用規約</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/terms_of_use/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/agreements/terms_of_use/</guid><description>日本語 # https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_rk_00028.html https://www.mhlw.go.jp/cocoa/kiyaku_japanese.html 接触確認アプリケーション利用規約 # （目的）
第１条　本利用規約は、厚生労働省が提供する接触確認アプリケーションの利用に関し、これを利用するすべての者に適用される利用条件その他の事項を定めることを目的とします。
（定義）
第２条　本利用規約で使用する用語の定義は、次の各号のとおりとします。
　一　「接触」とは、概ね１メートル以内の距離で、15分以上の近接した状態にあった可能性が高い状態をいいます。
　二　「陽性者」とは、新型コロナウイルス感染症の陽性診断が確定した者をいいます。
　三　「感染可能期間」とは、陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合には発症日から約２日前以降、陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がない場合には検査日から約２日前以降をいいます。
　四　「接触確認アプリケーション」及び「本アプリ」とは、スマートフォンの近接通信機能（Bluetooth）を利用し、人と人との近接（接触を含む。以下同じ。）を検知及び記録し、あるアプリ利用者について陽性者であることが判明した場合に、当該陽性者の同意のもと、過去14日以内における感染可能期間内にある当該陽性者との接触を確認された他のアプリ利用者が、当該陽性者について個人として識別可能な情報を受け取ることなく、自らが過去14日以内に感染可能期間内にある陽性者と接触したことがある旨の情報について通知を受けることができるアプリケーションをいいます。
　五　「アプリ利用者」とは、本アプリを利用して、本アプリが提供するサービスの利用を行う者をいいます。
　六　「アプリ導入端末」とは、本アプリを導入したスマートフォン端末をいいます。
　七　「日次鍵」とは、アプリ導入端末において、当該端末と一対一の対応関係を持ち、24時間単位で変更される識別子をいいます。
　八　「接触符号」とは、アプリ導入端末において、日次鍵をもとに生成され、10分単位で変更される識別子をいいます。
　九　「通知サーバー」とは、アプリ導入端末と連携して、アプリ利用者が必要事項に同意の上でアプリ導入端末から登録した日次鍵を管理し、一定の条件の下で当該日次鍵を他のアプリ利用者のアプリ導入端末に提供する機能を有する、厚生労働省が管理するサーバーをいいます。
　十　「管理システム」とは、新型コロナウイルスの陽性者及び濃厚接触者の情報を管理するため、厚生労働省が運用し、都道府県及び保健所設置市において利用される、新型コロナウイルス感染者等情報把握・管理支援システムをいいます。
　十一　「処理番号」とは、アプリ利用者が陽性者であると判明した場合に、管理システムから当該アプリ利用者に対して、ランダムに発行され、通知がされる無意な番号をいいます。
（本利用規約への同意）
第３条　アプリ利用者は、本利用規約の定めに従って本アプリを利用しなければならず、本利用規約の内容を十分に理解した上で、本利用規約に同意しない限り、本アプリを利用できません。
２　アプリ利用者は、実際に本アプリの利用を開始した場合には、本利用規約の内容を十分に理解した上で、本利用規約に同意したものとみなされます。
（本アプリによる情報の生成、記録及び提供等の仕組み）
第４条　アプリ利用者は、本アプリの利用を開始する前に、本アプリによる情報の生成、記録及び提供等の仕組みに関する次に掲げる事項について、十分に理解した上で、本利用規約に同意し、本アプリの利用を開始しなければなりません。
　一　アプリ利用者のアプリ導入端末において自動的に日次鍵が生成され、記録されるとともに、記録された日次鍵は、生成から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　二　アプリ利用者のアプリ導入端末において接触符号が自動的に生成され、記録されるとともに、記録された接触符号は、生成から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　三　アプリ利用者及び近接した状態にある他のアプリ利用者がそれぞれのアプリ導入端末のBluetoothを起動している間に限り、Bluetoothを利用して、(i)自らのアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、近接した状態にある他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、記録されるとともに、(ii)当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において生成され記録されている接触符号が、自らのアプリ導入端末に対して自動的に提供され、記録されること。
　四　前号によりアプリ導入端末に記録された他のアプリ利用者の接触符号は、記録から14日が経過した後に自動的に無効となること。
　五　アプリ利用者が、自らが陽性者であると判明した場合において、(a)他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵（当該陽性者の感染可能期間内に生成されたものに限る。以下同じ。）が提供され、かつ、(b)他のアプリ利用者のうち感染可能期間内に自らと接触状態となったことのある者については当該陽性者を個人として識別可能な情報の提供を受けずに不特定の感染可能期間内にある陽性者と接触した可能性がある旨を知ることができる状態となることについて、別途同意した場合は、(i)(A)管理システムに別途登録した自らの携帯電話番号又はメールアドレスに通知された処理番号及び(B)当該陽性者に新型コロナウイルス感染症の症状がある場合は発症日、ない場合には検査日を自らのアプリ導入端末に入力することにより、(ii)当該アプリ導入端末から通知サーバーを経由して管理システムに対し、入力された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かの照会が行われ、(iii)管理システムから通知サーバーに対し、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものであるか否かについての回答が行われること。かかる照会の結果、当該照会された処理番号が陽性者に対して発行されたものである旨の回答が行われた場合は、陽性者自らのアプリ導入端末に記録された日次鍵が、通知サーバーを経由して他のアプリ利用者のアプリ導入端末に自動的に提供され、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、最大で過去14日間分さかのぼって当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末内に記録された接触符号の検索が自動的になされ、接触した可能性が高い接触符号の記録があることが判明した場合には、当該他のアプリ利用者のアプリ導入端末において、不特定の感染可能期間内にある陽性者との接触の可能性についての通知がされること。</description></item></channel></rss>