<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Play Store on COCOA Open Source Project</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/</link><description>Recent content in Google Play Store on COCOA Open Source Project</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><atom:link href="https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>日本語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/ja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/ja/</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=ja
日本語 # アプリ名 # COCOA - 新型コロナウイルス接触確認アプリ
説明 # 本アプリは日本国内での利用を想定しております。
厚生労働省が公式提供する、新型コロナウイルス陽性登録した人との接触をお知らせするアプリです。
■できること
本アプリを端末（Android、iOS）に設定した人どうしの接触（1m以内、15分以上）を記録します。新型コロナウイルスに陽性と判定されましたら本アプリに匿名で登録することができます。最近接触した人の中に陽性登録した人がいましたら、通知と適切な行動をお知らせします。
■プライバシーについて
氏名・電話番号などの個人情報や、GPSなど端末の位置情報を使うことはなく、それらが記録されることもありません。 接触の記録は、暗号化され、あなたの端末の中にのみ記録され、14日後に自動的に削除されます。行政機関や第三者が暗号化された情報を利用して接触歴を把握することはありません。 接触の記録はいつでも止めることができます。アプリ内の設定を無効にするか、アプリを削除してください。
■接触の検知方法
本アプリは、接触の検知のために、端末のBluetooth通信およびGoogle／Appleの提供するExposure Notification技術を用いていることで、AndroidとiOSのデバイス間でも接触検知が可能になっています。 本アプリの利用を開始すると、端末に固有の接触符号を生成します。この接触符号は10-20分毎に変更されます。 本アプリを設定した端末どうしが近づくと互いの端末の接触符号を交換して、端末の中にのみ保存します。接触符号は暗号化されており、接触符号は端末の外部には保存されません。本人同意のもとアプリ内で陽性登録をするときのみ利用されます。
■ 陽性者との接触の通知について
新型コロナウイルスの陽性判定を受けた方がアプリ内で陽性登録をすると、陽性登録者の端末に保存されている、陽性登録者自身が他の端末に配信した接触符号が、サーバーに送信されます。他の端末のアプリは、サーバーに定期的に新規に追加された接触符号情報を確認しに行きます。 サーバーから新規に取得した接触符号と、端末に保存されている他の端末との交換で得られた接触符号がマッチした場合、陽性登録者との接触が確認されたことを端末のプッシュ通知を用いてお知らせします。（その際、プライバシーに配慮して、プッシュ通知のメッセージには陽性者との接触とは明示しません。） 陽性者との接触に関する通知を受け取るためには、本アプリをダウンロードし、Android／iOSのOS上の接触確認機能をオンにすることが必要です。
■ 陽性との接触の可能性があるときの行政サポート
プッシュ通知またはアプリの中から接触確認を選ぶと、最近14日間に確認された陽性登録者との接触数を表示します。陽性登録者と接触された方は、アプリの中から、症状入力フォームを用いて体調などの情報を入力すると、行政機関へのご連絡などの適切な対応をご案内します。端末の操作が不慣れな方のために、電話での連絡についてもご案内します。
■陽性判定の登録方法
保健所などの医療機関でPCR等の検査を実施し、新型コロナウイルス陽性と判定された場合、本アプリを用いて陽性の登録を行うことができます。（登録は任意です。）新型コロナウイルス陽性と判定された場合、厚生労働省が提供する感染症者等情報把握・管理支援システム（通称HER-SYS）への登録を行います。その際、個別の処理番号が発行されます。本アプリの陽性登録画面において、発行された処理番号を入力することで、陽性登録を行うことができます。
■接触の検出／記録を停止／削除するには
本アプリの設定を用いて、接触の検出をいつでも止めることができます。また、いつでもアプリの使用を中止して、接触履歴（14日間）を削除することができます。
■本アプリの提供期間
本アプリは、新型コロナウイルス感染症が終息するまでの期間に限って提供を行います。
■対応OSバージョン
Android 6.0以上
■お問い合わせ
・FAQ（お問い合わせと回答）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html
・メール： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
■プライバシーポリシー＆利用規約
・プライバシーポリシー : https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_pp_00027.html
・利用規約: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/japanese_rk_00028.html
新機能 # ・接触通知時の表示方法を修正しました
・アプリ内の画像や文言の見直しを行いました
・その他軽微な改善をしました
スクリーンショット #</description></item><item><title>English</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/en/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/en/</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=en
English # Application Name # COCOA - COVID-19 Contact App
Description # This app is for use in Japan.
Officially provided by the Ministry of Health, Labour and Welfare of Japan (MHLW), this app notifies you of close contact with COVID-19 positive users to help the government and healthcare organizations contain the spread of COVID-19.
■ What you can do
The app recognizes close contacts (within 1 meter, 15 minutes or more) between smartphones running this app.</description></item><item><title>簡体中国語</title><link>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/zh_cn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cocoa-mhlw.github.io/cocoa/docs/materials/goole_play/zh_cn/</guid><description>https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.go.mhlw.covid19radar&amp;hl=zh_CN
簡体中国語 # アプリ名 # COCOA - 新型肺炎密切接触者查询APP
説明 # 此应用程序在日本使用。
日本厚生劳动省官方提供，此APP可以查询过去14天内里和确诊登录的感染者是否有接触。
■APP功能介绍
该APP可以识别并记录运行此APP的手机（Android、iOS）之间的密切接触（在1米范围内持续15分钟以上）。如果您确诊新型冠状病毒肺炎，您可以匿名登录信息，如果您接触的人中有人登录了阳性信息，APP会通知您。
■关于隐私保护
您登录的时候不需要公开您姓名/电话号码等的个人信息，不会记录并通知密切接触的GPS地点信息。 使用此APP时，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，所有数据14天后会自动删除。政府机构或第三方机构不会密切接触的记录随时可以删除，请停止使用或者删除此APP。
■跟阳性患者的密切接触的查询方式
为了检测密切接触，此APP使用手机蓝牙以及Google/Apple提供的Exposure Notification技术，在iOS和Android的手机之间也可以进行检测密切接触。 保护您隐私，可以识别运行此APP的手机之间的密切接触，如果您与登录阳性的人有过密切接触，本APP会通知你潜在的感染，并提供给您相关机构的联系方式。 使用此APP时，每个手机都会生成一个随机代码，为了保护您的隐私，代码每10到20分钟会更改一次，所有数据都会加密并保存在手机本地存储，不会保存在手机外部存储。经过用户的同意，数据只在APP内部确诊登录的时候会用到。
■ 阳性患者的密切接触消息通知
如果确诊为阳性的感染者登录阳性信息，手机里存储的给到过其他手机的数据会发到服务器， 如果接受了新型日冕病毒的阳性判定的一方在应用内进行阳性登记的话，阳性登记者自己向其他终端发送的接触符号会发送到服务器。其他手机的APP会去确认服务器上的数据。 从服务器上拿到的数据和手机里存储的数据有一致的话，APP会通知您接触的人中有人登录了阳性信息。（为了保护隐私，通知的时候不会显示阳性者登录的表现） 为了即时收到密切接触信息，请下载本APP，开启手机（Android／iOS）的蓝牙模式。
■和确诊感染者有过密切接触的时候的行政支持
通知或者APP里选择“查询接触”，查询过去14天内里跟确诊感染者的密切接触次数。如果有接触过，APP里填写表单输入身体状况等信息，会向行政机关介绍联络等适当的对应。为了不习惯手机操作的人，我们也会给您介绍电话联络方式。
■接触的记录方法
如果做PCR检测之后确诊为阳性，使用此APP可以登录阳性信息。如果您确诊为阳性，请登录日本厚生劳动省提供的新型冠状病毒感染肺炎防疫专利信息共享平台（HER-SYS），平台会提供开具的数字码。在APP的确诊登录页面输入开具的数字码，可以确诊登录（任意登录）。
■怎么查询接触/停止记录/删除？
从“设置”可以设定蓝牙的开启/关闭，通知的开启/关闭，也随时可以停止使用APP并删除14天以内的密切接触记录。
■提供期间
本APP将努力维护到疫情结束。
■系统
Android 6.0以上
■帮助和反馈
・Ｑ＆Ａ(日语): https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/bunya/kenkou_iryou/covid19_qa_kanrenkigyou_00009.html
・邮件(英语)： appsupport＠cov19.mhlw.go.jp
■隐私政策＆使用条款
・隐私政策（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_pp_00030.html
・使用条款（中文）: https://www.mhlw.go.jp/stf/seisakunitsuite/chinese_rk_00029.html
新機能 # ・改进了接触通知时的表示
・优化了应用中的图像和措辞
・其他小优化
スクリーンショット #</description></item></channel></rss>